Arist「走數」咖啡機 再被揭拖數近560萬

source:

翻查資料，趙公允最早在2014年10月將咖啡機Arist放上Kickstarter眾籌，成功集資656萬元，承諾在2015年6月發貨；同年，趙以咖啡機申請香港資訊及通訊科技獎。由於獎項規定參賽產品必需在「參賽前三個月已推出市場」，趙曾宣稱Arist在參賽前已售出逾千部，最終獲頒大獎，獲政府資助搬到科學園開設辦公室。

不過，趙隨後以黑客攻擊及設計改動為由，兩次拖延發貨；至2016年3月，趙公允主動召開記者會宣佈於4個月後發貨，又在會上展示咖啡機，惟被質疑機身較眾籌的版本大逾1倍，而且沒有沖奶功能。趙解釋該機屬「專業版」，並非眾籌的「家用版」。有投資者在本地及海外報案，聲稱趙氏涉欺詐。

如入稟狀資料屬實，意味趙在2014年眾籌、申請獎項，再在2016年3月召開記者會聲稱「4個月後發貨」時，咖啡機尚未完成工程設計。兩年後的今天，咖啡機依然發貨無期。趙公允最新一次回應傳媒查詢是去年11月，當時稱12月會發貨，惟承諾再度落空，眾籌專頁至今沒有任何公佈。

仲追擊緊呢條仆街，好事嚟

雖然我唔係backer

同老婆歎緊世界

中共一早已欽點薯片

香港地邊係搞科技 最多就係smart ass 諗個idea出來 然後做好mkting 再用幾個鬼佬拍廣告 引到人科水 再cap水走人

整臭香港個名，真係有心整嘢嘅人就冚家囉

早兩年有個做有turn lights既單車頭盔做得好出色

當然會有有心人

同時姓趙個老婆條磁撚線咪又昆咗一大筆錢

係Kickstarter 上面真係好多大陸佬搵鬼佬拍片扮鬼佬，有時啲片背景就係香港

鬼唔望姓趙呢家人全家生cancer

利申：冇back佢個垃圾project

don 9鬼佬最鍾意比呢d咩撚kickstarter科技老千平台昆

好多大陸公司都好鍾意扮香港團隊上Kickstarter

市面上咁撚多product係都要玩kickstarter
同果隻shuemen 3 一樣, 拍到靚片但連gameplay都無都成堆人課金
我去買mhw玩住先算啦

之前仲有條撚樣夠疆上連登post kickstarter link, 叫人支持佢公司既本土product, 結果又係支那公司黎

我記得喇，之後俾人屌到仆街

Kickstarter 本身好多伏野

你無聽到facebook有個前副總裁出黎講咩，個d咩startup呀angel fund其實都係盲目咁不停投資，漁翁撒網，然後十間startup有一個搞得起就同人講自己好有眼光

細佬醒, 上年quit咗

我kick 左3樣野冇一樣野收到，最貴千5蚊。

之前kickstart左VAGO (台灣野，抽真空機），走左數年幾冇左成千銀。但呢舊野已經係實惠同好多網上平台有售

kickstarter最抵咪個boardgame

香港一早臭朵 係香港人先會自以為是

我之前買holga digital冇問題~~~

back左3樣野
收到一件
一件極有可能收唔到
仲有就係莎木, 哩個delay就預左, 但唔會走數